\documentclass [spanish, a4paper, 12pt] {article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{anysize}
\marginsize{2cm}{2cm}{2cm}{3cm}

\begin{document}
\title{Gestión de equipos}
\author{Equipo A}
\date{}
\maketitle
Para llevar a cabo el desarrollo de la aplicación del Ministerio de Fomento, nuestro equipo se organizará basándose en una estructura descentralizada democrática, ya que ninguno de los integrantes posee la suficiente experiencia de trabajo con proyectos de software para poder liderar todo el proceso de forma segura y que este salga adelante con éxito. Este hecho hace inviable llevar a cabo una estructura centralizada controlada, donde un integrante dirige al resto de miembros del equipo. Del mismo modo queda descartada la posibilidad de organizarnos siguiendo una estructura descentralizada controlada, ya que, dado el reducido tamaño del equipo, dificultaría la comunicación entre sus miembros y sería igualmente imprescindible la existencia de un jefe que coordinara a los distintos grupos.\\ \par
Antes de afrontar una tarea, los miembros del equipo de desarrollo se reunirán para dividirla en una serie de actividades que se realicen individualmente o en pequeños grupos, teniendo en cuenta los siguientes puntos:
\begin{itemize}
\item Dificultad: A mayor dificultad de la tarea, se intentará fraccionar en un mayor número de actividades. A su vez si estas actividades resultan ser dificultosas se intentará asignar un mayor número de personas para su realización.
\item Duración: Cuando se considere que una actividad o una tarea va a alargarse demasiado en el tiempo, se intentará asignar a un mayor número de personas para acelerarla y poder seguir con el resto del proyecto con el menor retraso acumulado.
\item Experiencia: Si en algún momento alguien cuenta con mayor experiencia relacionada con alguna parte de alguna tarea se procurará que sea asignado para su realización.
\end{itemize}
A su vez, los integrantes del equipo asignados a una actividad tendrían que satisfacer las siguientes condiciones:
\begin{itemize}
\item Comodidad con la actividad asignada o capacidad para su realización. De nada sirve que una persona tenga que dedicar su tiempo a un trabajo que le resulte incomodo o que difícilmente podría llevar a cabo.
\item Comodidad con los compañeros (y accesibilidad entre ellos). Se busca que la gente asignada a una misma actividad pueda trabajar de forma conjunta sin causar conflictos o comprometer el desarrollo del proyecto (retrasos, incompatibilidad de horarios entre los integrantes, etc).
\item Disponibilidad y compromiso con la tarea. Es comprensible que en algún momento pueda haber dificultades para realizar alguna tarea en concreto, por ello, una persona asignada a una actividad debe comprometerse con su realización.
\end{itemize}
Cada actividad contará con un responsable elegido de entre los asignados a su realización. Los responsables se encargarán del cumplimiento de los plazos y de la calidad del trabajo realizado, al igual que de motivar a sus compañeros para tener un mayor rendimiento.\\ \par
Las dudas que surjan en el desarrollo de una actividad, se le plantearán al responsable, procurando resolverlas él mismo o si fuera necesario pidiendo ayuda al resto del equipo asignado a la tarea, para evitar que quede paralizado el trabajo. En el peor de los casos, el responsable podrá pedir consejo a miembros no asignados a la actividad.\\ \par
En el caso de que una tarea se subestime y se atrase, el responsable procurará reforzarla con algún miembro extra, que disponga de tiempo para ayudar, capacidad para ponerse al día rápidamente sin retrasar a sus compañeros, y compromiso de trabajar en ella.\\ \par
Puesto que será obligatoria la comunicación entre las aplicaciones desarrolladas por los distinto equipos de clase, elegiremos a dos representantes que se encargarán de reunirse con el resto de equipos para proporcionar la información requerida y pedir aquello que sea necesario para el buen funcionamiento de nuestro proyecto. Serán fijos durante todo el proyecto para evitar confusiones.\\ \par
Los medios que usaremos para comunicarnos (ya que las dudas y problemas probablemente surjan del trabajo individual) serán físicamente, en persona, cuando exista la posibilidad y no sea urgente, o por la aplicación telefónica WhatsApp (donde, de hacer falta, se crearán grupos de trabajo reducidos), en caso de ser más urgente o necesaria.\\ \par
Tras concluir con una actividad o tarea, aquellos miembros del equipo que hayan colaborado en su realización harán una puesta en común con el resto de integrantes, explicando los detalles más importantes del trabajo, así como, las dificultades que hayan podido surgir.\\ \par
El equipo se reunirá periódicamente (en general cada semana, evitando periodos no lectivos) para concretar detalles del proyecto. En dichas reuniones, la toma de decisiones se realizará por consenso del grupo, sometiéndola a votación si fuera necesario. Además, el equipo cuenta con una reunión adicional, llevada a cabo en el laboratorio, donde se presentan los avances al cliente. Todas las reuniones quedan reflejada en un acta, donde se resumen el motivo de la reunión y las decisiones tomadas.\\ \par
\end{document}